[MK_Dons_Vs_Barnsley_(16176325970,_cropped).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MK_Dons_Vs_Barnsley_\(16176325970,_cropped\).jpg "fig:MK_Dons_Vs_Barnsley_(16176325970,_cropped).jpg")\]\]
**PFA年度最佳青年球員**（，簡稱為**PFA Young Player of the
Year**），是[英格蘭職業足球運動員協會從](../Page/英格蘭職業足球運動員協會.md "wikilink")1973-74賽季開始頒發的獎項，旨在表彰在[英格蘭足球聯賽中](../Page/英格蘭足球聯賽.md "wikilink")，表現最出色的二十三歲或以下球員。得獎者每一年由[英格蘭職業足球運動員協會的會員互相投票選出](../Page/英格蘭職業足球運動員協會.md "wikilink")\[1\]。首位PFA年度最佳青年球員是效力[-{zh-hans:伊普斯维奇;
zh-hk:葉士域治;zh-tw:伊普斯維奇;}-的後衛](../Page/伊普斯维奇城足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:凯文·比尔堤;
zh-hk:奇雲·比堤;zh-tw:凱文·比爾堤;}-](../Page/奇雲·比堤.md "wikilink")，而2016年最新的獲獎者是效力[-{zh-hans:托特纳姆热刺;
zh-hk:托定咸熱刺;zh-tw:托特納姆熱刺;}-的中場](../Page/托特纳姆热刺足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:迪尼·阿里;
zh-hk:迪尼·阿里; zh-tw:迪尼·阿里;}-](../Page/迪尼·阿里.md "wikilink")。

雖然所有效力[英格蘭足球聯賽球會的球員均有機會獲提名和獲獎](../Page/英格蘭足球聯賽.md "wikilink")\[2\]，但自設立獎項以來，所有得主均來自[英格蘭超級足球聯賽的球會](../Page/英格蘭超級足球聯賽.md "wikilink")。截至2016年，只有[-{zh-hans:瑞恩·吉格斯;zh-hk:賴恩·傑斯;zh-tw:瑞恩·吉格斯;}-](../Page/瑞恩·吉格斯.md "wikilink")、[-{zh-hans:罗比·福勒;
zh-hk:羅比·科拿;zh-tw:羅比·福勒;}-和](../Page/罗比·福勒.md "wikilink")[-{zh-hans:韦恩·鲁尼;zh-hk:韋恩·朗尼;zh-tw:韋恩·魯尼;}-三人曾獲得此獎項多於一次](../Page/韦恩·鲁尼.md "wikilink")。此外，只有五名非[英國籍球員曾獲得此獎項](../Page/英國.md "wikilink")\[3\]。於開季時仍屬於二十三歲或以下的球員能同時有資格獲得[英格蘭PFA足球先生的獎項](../Page/英格蘭PFA足球先生.md "wikilink")，過去曾有三次同一位球員贏得此獎項和[英格蘭PFA足球先生](../Page/英格蘭PFA足球先生.md "wikilink")。

每年4月，[英格蘭職業足球運動員協會會公佈PFA年度最佳青年球員獲提名的球員名單](../Page/英格蘭職業足球運動員協會.md "wikilink")。在名單公佈後數日，在倫敦一個晚宴上，此獎項會聯同英格蘭職業足球運動員協會其他獎項一起公佈得獎球員\[4\]。PFA年度最佳青年球員在球員間有很高的聲望，因為此獎項由其他球員投票所選出\[5\]。

## 歷屆獲獎人

自成立獎項以來，截至2016年，PFA年度最佳青年球員已頒發四十三屆，共有四十位不同的球員曾經獲獎\[6\]\[7\]\[8\]。
[Cskamu_17.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cskamu_17.jpg "fig:Cskamu_17.jpg")是首位贏得此獎項兩次的球員。\]\]
[Fowler,_Robbie.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fowler,_Robbie.jpg "fig:Fowler,_Robbie.jpg")是第二位贏得此獎項兩次的球員。\]\]
[Steven_Gerrard_in_2014.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Steven_Gerrard_in_2014.jpg "fig:Steven_Gerrard_in_2014.jpg")是首次贏得PFA年度最佳青年球員和的球員\]\]
[Wayne-Rooney-2015-10-21.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wayne-Rooney-2015-10-21.jpg "fig:Wayne-Rooney-2015-10-21.jpg")是第三位贏得此獎項兩次的球員。\]\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>賽季</p></th>
<th><p>獲獎球員的國籍</p></th>
<th><p>球員</p></th>
<th><p>球會</p></th>
<th><p>同時獲得[9]</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>備注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1973–74</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奇雲·比堤.md" title="wikilink">-{zh-hans:凯文·比尔堤; zh-hk:奇雲·比堤;zh-tw:凱文·比爾堤;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/伊普斯维奇城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:伊普斯维奇; zh-hk:葉士域治;zh-tw:伊普斯維奇;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1974–75</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/摩雲·地.md" title="wikilink">-{zh-hans:梅文·戴; zh-hk:摩雲·地;zh-tw:梅文·戴}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西汉姆联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西汉姆联;zh-hk:韋斯咸;zh-tw:西漢姆聯;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[10]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1975–76</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/曼彻斯特城足球俱乐部.md" title="wikilink">曼城</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1976–77</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿斯顿维拉足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿斯顿维拉; zh-hk:阿士東維拉;zh-tw:阿斯頓維拉;}-</a></p></td>
<td><p>PPY</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>[11]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1977–78</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/托尼·沃科克.md" title="wikilink">-{zh-hans:托尼·沃科克; zh-hk:東尼·活確;zh-tw:托尼·沃科克;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/诺丁汉森林足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:诺丁汉森林; zh-hk:諾定咸森林;zh-tw:諾丁漢森林;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1978–79</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西布罗姆维奇;zh-hk:西布朗;zh-tw:西布朗維奇;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[12]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1979–80</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/格連·荷杜.md" title="wikilink">-{zh-hans:格伦·霍德尔;zh-hk:格連·荷杜;zh-tw:格倫·霍德爾;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆热刺足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:托定咸熱刺;zh-tw:托特納姆熱刺;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1980–81</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/加利·梳爾.md" title="wikilink">-{zh-hans:加里·肖; zh-hk:加利·梳爾;zh-tw:加里·肖;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿斯顿维拉足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿斯顿维拉; zh-hk:阿士東維拉;zh-tw:阿斯頓維拉;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1981–82</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/南安普顿足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:南安普顿;zh-hk:修咸頓;zh-tw:南安普頓}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1982–83</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/伊恩·魯殊.md" title="wikilink">-{zh-hans:伊恩·拉什; zh-hk:伊恩·魯殊;zh-tw:伊恩·魯殊}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1983–84</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/盧顿足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:卢顿;zh-hk:盧頓;zh-tw:魯頓;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1984–85</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/馬克·曉士.md" title="wikilink">-{zh-hans:马克·休斯;zh-hk:馬克·曉士;zh-tw:馬克·休斯;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985–86</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/東尼·葛地.md" title="wikilink">-{zh-hans:东尼·葛地;zh-hk:東尼·葛地;zh-tw:東尼·葛地}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西汉姆联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西汉姆联;zh-hk:韋斯咸;zh-tw:西漢姆聯;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986–87</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/托尼·亚当斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:托尼·亚当斯;zh-hk:東尼·阿當斯;zh-tw:托尼·阿當斯}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿仙奴足球會.md" title="wikilink">阿仙奴</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1987–88</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/保羅·加斯居尼.md" title="wikilink">-{zh-hans:保罗·加斯科因;zh-hk:保羅·加斯居尼;zh-tw:保羅·加斯科因;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:纽卡斯尔联; zh-hk:紐卡素;zh-tw:紐卡斯爾聯;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1988–89</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/保羅·麥臣.md" title="wikilink">-{zh-hans:保罗·梅森;zh-hk:保羅·麥臣;zh-tw:保羅·梅森;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿仙奴足球會.md" title="wikilink">阿仙奴</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989–90</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/马修·莱·提希尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:马修·莱·提希尔;zh-hk:馬菲·拿鐵斯;zh-tw:馬修·萊提希爾;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南安普顿足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:南安普顿;zh-hk:修咸頓;zh-tw:南安普頓}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990–91</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/李·沙柏.md" title="wikilink">-{zh-hans:李·夏普;zh-hk:李·沙柏;zh-tw:李·夏普;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1991–92</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/瑞恩·吉格斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:瑞恩·吉格斯;zh-hk:賴恩·傑斯;zh-tw:瑞恩·吉格斯;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992–93</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/瑞恩·吉格斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:瑞恩·吉格斯;zh-hk:賴恩·傑斯;zh-tw:瑞恩·吉格斯;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[13]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993–94</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/安迪·科尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:安迪·科尔;zh-hk:安迪·高爾;zh-tw:安迪·科爾;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:纽卡斯尔联; zh-hk:紐卡素;zh-tw:紐卡斯爾聯;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994–95</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/罗比·福勒.md" title="wikilink">-{zh-hans:罗比·福勒; zh-hk:羅比·科拿;zh-tw:羅比·福勒;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995–96</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/罗比·福勒.md" title="wikilink">-{zh-hans:罗比·福勒; zh-hk:羅比·科拿;zh-tw:羅比·福勒;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996–97</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/大卫·贝克汉姆.md" title="wikilink">-{zh-hans:大卫·贝克汉姆;zh-hk:大衛·碧咸;zh-tw:大衛·貝克漢;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997–98</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/迈克尔·欧文.md" title="wikilink">-{zh-hans:迈克尔·欧文;zh-hk:米高·奧雲;zh-tw:麥可·歐文;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998–99</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/尼古拉·阿内尔卡.md" title="wikilink">-{zh-hans:尼古拉·阿内尔卡; zh-hk:尼古拉·安歷卡;zh-tw:尼古拉·阿内爾卡;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿仙奴足球會.md" title="wikilink">阿仙奴</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[14]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999–2000</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/哈里·凯维尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:哈里·凯维尔;zh-hk:哈利·基維爾;zh-tw:哈里·科威爾;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/列斯聯足球會.md" title="wikilink">-{zh-hans:利兹联; zh-hk:列斯聯;zh-tw:里茲聯;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[15]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000–01</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/史提芬·謝拉特.md" title="wikilink">-{zh-hans:史蒂文·杰拉德;zh-hk:史提芬·謝拉特;zh-tw:史蒂芬·杰拉德;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
<td><p>FPY</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>[16]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001–02</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/克雷格·贝拉米.md" title="wikilink">-{zh-hans:克雷格·贝拉米;zh-hk:奇治·比拿美;zh-tw:克雷格·貝拉米;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:纽卡斯尔联; zh-hk:紐卡素;zh-tw:紐卡斯爾聯;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[17]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002–03</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/杰梅恩·耶纳斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:杰梅恩·耶纳斯;zh-hk:謝恩美·贊拿斯;zh-tw:傑梅恩·耶納斯;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:纽卡斯尔联; zh-hk:紐卡素;zh-tw:紐卡斯爾聯;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[18]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003–04</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/斯科特·帕克.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯科特·帕克; zh-hk:史葛·柏加;zh-tw:斯科特·帕克}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/查尔顿竞技足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:查尔顿竞技;zh-hk:查爾頓;zh-tw:查爾頓競技}-</a><br />
<a href="../Page/切尔西足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:切尔西;zh-hk:車路士;zh-tw:切爾西}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[19]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004–05</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/韦恩·鲁尼.md" title="wikilink">-{zh-hans:韦恩·鲁尼;zh-hk:韋恩·朗尼;zh-tw:韋恩·魯尼;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[20]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005–06</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/韦恩·鲁尼.md" title="wikilink">-{zh-hans:韦恩·鲁尼;zh-hk:韋恩·朗尼;zh-tw:韋恩·魯尼;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td><p>FPY</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>[21]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006–07</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/基斯坦奴·朗拿度.md" title="wikilink">-{zh-hans:克里斯蒂亚诺·罗纳尔多;zh-hk:基斯坦奴·朗拿度;zh-tw:克里斯蒂亞諾·羅納度;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td><p>PPY, FWA, FPY</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>[22][23]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007–08</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/塞斯克·法比加斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:塞斯克·法布雷加斯; zh-hk:薩斯克·法比加斯;zh-tw:塞斯克·法布雷加斯}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿仙奴足球會.md" title="wikilink">阿仙奴</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[24]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008–09</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/艾殊利·楊格.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿什利·扬;zh-hk:艾殊利·楊格;zh-tw:阿什利·楊;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿斯顿维拉足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿斯顿维拉; zh-hk:阿士東維拉;zh-tw:阿斯頓維拉;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[25]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009–10</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/詹姆斯·米尔纳.md" title="wikilink">-{zh-hans:詹姆斯·米尔纳;zh-hk:占士·米拿;zh-tw:詹姆斯·米爾納}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿斯顿维拉足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿斯顿维拉; zh-hk:阿士東維拉;zh-tw:阿斯頓維拉;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[26]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010–11</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/杰克·威尔希尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:杰克·威尔謝尔;zh-hk:積克·韋舒亞;zh-tw:傑克·威爾謝爾;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿仙奴足球會.md" title="wikilink">阿仙奴</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[27]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011–12</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/基爾·獲加.md" title="wikilink">-{zh-hans:凯尔·沃克; zh-hk:基爾·獲加;zh-tw:凱爾·沃克}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆热刺足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:托定咸熱刺;zh-tw:托特納姆熱刺;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[28]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012–13</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/格瑞斯·贝尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:加雷斯·贝尔;zh-hk:加里夫·巴利;zh-tw:格瑞斯·貝爾;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆热刺足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:托定咸熱刺;zh-tw:托特納姆熱刺;}-</a></p></td>
<td><p>PPY, FWA, FPY</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013–14</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/伊登·夏薩特.md" title="wikilink">-{zh-hans:艾登·阿扎尔;zh-hk:伊登·夏薩特;zh-tw:伊登·夏沙特;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/切尔西足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:切尔西;zh-hk:車路士;zh-tw:切爾西}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[29]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014–15</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/哈里·凱恩.md" title="wikilink">-{zh-hans:哈里·凯恩;zh-hk:哈利·卡尼;zh-tw:哈里·凱恩}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆热刺足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:托定咸熱刺;zh-tw:托特納姆熱刺;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[30]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015–16</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/迪尼·阿里.md" title="wikilink">-{zh-hans:迪尼·阿里; zh-hk:迪尼·阿里; zh-tw:迪尼·阿里;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆热刺足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:托定咸熱刺;zh-tw:托特納姆熱刺;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p>[31]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016–17</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/迪尼·阿里.md" title="wikilink">-{zh-hans:迪尼·阿里; zh-hk:迪尼·阿里; zh-tw:迪尼·阿里;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆热刺足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:托定咸熱刺;zh-tw:托特納姆熱刺;}-</a></p></td>
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 統計分類

### 獲獎球員的國籍

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國家</p></th>
<th><p>贏得獎項的次數</p></th>
<th><p>贏得獎項的賽季</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/英格蘭.md" title="wikilink">英格蘭</a></p></td>
<td><center>
<p>32</p></td>
<td><p>1973–74賽季，1974–75賽季，1975–76賽季，1977–78賽季，1978–79賽季，1979–80賽季，1980–81賽季，1981–82賽季，1983–84賽季，1985–86賽季，1986–87賽季，1987–88賽季，1988–89賽季，1989–90賽季，1990–91賽季，1993–94賽季，1994-95賽季，1995–96賽季，1996–97賽季，1997–98賽季，2000–01賽季，2002–03賽季，2003–04賽季，2004–05賽季，2005–06賽季，2008–09賽季，2009–10賽季，2010–11賽季，2011–12賽季，2014–15賽季，2015–16賽季，2016–17賽季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威爾士.md" title="wikilink">威爾士</a></p></td>
<td><center>
<p>6</p></td>
<td><p>1982–83賽季，1984–85賽季，1991–92賽季，1992–93賽季，2001–02賽季，2012–13賽季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇格蘭.md" title="wikilink">蘇格蘭</a></p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>1976–77賽季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國</a></p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>1998–99賽季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/澳洲.md" title="wikilink">澳洲</a></p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>1999–2000賽季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葡萄牙.md" title="wikilink">葡萄牙</a></p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>2006–07賽季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西班牙.md" title="wikilink">西班牙</a></p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>2007–08賽季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/比利時.md" title="wikilink">比利時</a></p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>2013–14賽季</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 獲獎球員當時所屬的球會

<table style="width:100%;">
<colgroup>
<col style="width: 32%" />
<col style="width: 34%" />
<col style="width: 34%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>球會</p></th>
<th><p>贏得獎項的次數</p></th>
<th><p>贏得獎項的賽季</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td><center>
<p>8</p></td>
<td><p>1984–85賽季，1990–91賽季，1991–92賽季，1992–93賽季，1996–97賽季，2004–05賽季，2005–06賽季，2006–07賽季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/托特纳姆热刺足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:托定咸熱刺;zh-tw:托特納姆熱刺;}-</a></p></td>
<td><center>
<p>6</p></td>
<td><p>1979–80賽季，2011–12賽季，2012–13賽季，2014–15賽季，2015–16賽季，2016–17賽季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿仙奴足球會.md" title="wikilink">阿仙奴</a></p></td>
<td><center>
<p>5</p></td>
<td><p>1986–87賽季，1988–89賽季，1998–99賽季，2007–08賽季，2010–11賽季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/利物浦足球會.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
<td><center>
<p>5</p></td>
<td><p>1982–83賽季，1994–95賽季，1995–96賽季，1997–98賽季，2000–01賽季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿斯顿维拉足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿斯顿维拉; zh-hk:阿士東維拉;zh-tw:阿斯頓維拉;}-</a></p></td>
<td><center>
<p>4</p></td>
<td><p>1976–77賽季，1980–81賽季，2008–09賽季，2009–10賽季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:纽卡斯尔联; zh-hk:紐卡素;zh-tw:紐卡斯爾聯;}-</a></p></td>
<td><center>
<p>4</p></td>
<td><p>1987–88賽季，1993–94賽季，2001–02賽季，2002–03賽季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西汉姆联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西汉姆联;zh-hk:韋斯咸;zh-tw:西漢姆聯;}-</a></p></td>
<td><center>
<p>2</p></td>
<td><p>1974–75賽季，1985–86賽季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南安普顿足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:南安普顿;zh-hk:修咸頓;zh-tw:南安普頓}-</a></p></td>
<td><center>
<p>2</p></td>
<td><p>1981–82賽季，1989–90賽季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/切尔西足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:切尔西;zh-hk:車路士;zh-tw:切爾西}-</a></p></td>
<td><center>
<p>2</p></td>
<td><p>2003–04賽季，2013–14賽季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伊普斯维奇城足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:伊普斯维奇; zh-hk:葉士域治;zh-tw:伊普斯維奇;}-</a></p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>1973–74賽季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特城足球俱樂部.md" title="wikilink">曼城</a></p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>1975–76賽季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/诺丁汉森林足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:诺丁汉森林; zh-hk:諾定咸森林;zh-tw:諾丁漢森林;}-</a></p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>1977–78賽季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:西布罗姆维奇;zh-hk:西布朗;zh-tw:西布朗維奇;}-</a></p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>1978–79賽季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/盧顿足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:卢顿;zh-hk:盧頓;zh-tw:魯頓;}-</a></p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>1983–84賽季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/列斯聯足球會.md" title="wikilink">-{zh-hans:利兹联; zh-hk:列斯聯;zh-tw:里茲聯;}-</a></p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>1999–2000賽季</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 注釋

## 参考資料

## 外部連結

  - [英格蘭職業足球員協會官方網頁](http://www.thepfa.com/)

[Category:英格蘭足球](../Category/英格蘭足球.md "wikilink")
[Category:英国足球奖项](../Category/英国足球奖项.md "wikilink")
[Category:足球紀錄及統計數據](../Category/足球紀錄及統計數據.md "wikilink")
[Category:1974年建立的獎項](../Category/1974年建立的獎項.md "wikilink")

1.

2.
3.  並不包括，雖然他於[法屬圭亞那出生](../Page/法屬圭亞那.md "wikilink")，但他代表英格蘭國家隊上陣。

4.

5.

6.

7.

8.

9.  PPY代表[英格蘭PFA足球先生](../Page/英格蘭PFA足球先生.md "wikilink")、FPY代表[英格蘭FWA足球先生](../Page/英格蘭FWA足球先生.md "wikilink")、FWA代表。

10. [-{zh-hans:梅文·戴;
    zh-hk:摩雲·地;zh-tw:梅文·戴}-是首次贏得此獎項的門將](../Page/摩雲·地.md "wikilink")。

11. 是首位贏得此獎項的非英格蘭籍球員，亦是首位贏得PFA年度最佳青年球員的球員和[英格蘭PFA足球先生的球員](../Page/英格蘭PFA足球先生.md "wikilink")。

12. 是首位於英國外出生，而贏得此獎項的球員。

13. [-{zh-hans:瑞恩·吉格斯;zh-hk:賴恩·傑斯;zh-tw:瑞恩·吉格斯;}-是首位贏得此獎項兩次和連續兩季贏得此獎項的球員](../Page/瑞恩·吉格斯.md "wikilink")。

14. [-{zh-hans:尼古拉·阿内尔卡;
    zh-hk:尼古拉·安歷卡;zh-tw:尼古拉·阿内爾卡;}-尼古拉](../Page/尼古拉·阿内尔卡.md "wikilink")·安歷卡是首位贏得此獎項的非英國籍球員。

15.

16.

17.

18.

19.

20.
21.
22. [-{zh-hans:克里斯蒂亚诺·罗纳尔多;zh-hk:基斯坦奴·朗拿度;zh-tw:克里斯蒂亞諾·羅納度;}-是首位贏得](../Page/基斯坦奴·朗拿度.md "wikilink")[英格蘭PFA足球先生](../Page/英格蘭PFA足球先生.md "wikilink")、[英格蘭FWA足球先生](../Page/英格蘭FWA足球先生.md "wikilink")、和PFA年度最佳青年球員四項獎項的球員。

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.

31.